美國謊言不攻自破！西班牙爆出重磅消息，西方國家欠中國一個道歉

特朗普政府自疫情出現以來就一直甩鍋，一開始將責任推給中國，認為是中國爆發的疫情，將病毒傳播到了其他國家。後來美國本國也出現了疫情，特朗普又再次甩鍋給世衛組織。隨著對於病毒的起源調查的深入，事情的發展逐漸發生轉變，病毒出現的時間也不斷往前推進。

西班牙發現去年3月份廢水中就已經存在新冠病毒

據新華社報導，西班牙巴塞羅那大學公開一則消息，該校的試驗小組在去年3月份採集的廢水樣本中發現了新冠病毒的存在。這件事直接給特朗普政府潑了一盆冷水，原本特朗普還一口咬定是中國傳播出的病毒，然而在中國的疫情出現之前，如果就存在新冠病毒在一些國家出現的情況，那麼病毒的來源就更加撲朔迷離，西方國家要欠中國一個道歉。

特朗普甩鍋的做法，直接就暴露了其鮮明的政治目的。借助疫情來詆毀中國。不過即使特朗普一開始就打算這麼做了，中國在疫情期間的表現，也足以樹立一個良好的國際形象。加上在疫情越發肆虐的時候，中國還主動派出醫療隊伍支援疫情嚴重的國家，還多次援助大量醫療物資，這些做法直接使得特朗普的想法化成了泡影。如果西班牙的這次發現確定是真的，那麼特朗普的說法就更加站不住腳了。

西方國家欠中國一個解釋

巴塞羅那大學研究小組原本是想查出病毒發展軌跡，以此應對可能爆發的二次疫情。在調查過程中，發現病毒出現的時間要比中國出現疫情更早。作為一個旅遊勝地，巴塞羅那出現病毒的時間顯著提前的話，說明其他國家出現病毒的時間也要更早。只不過因為新冠肺炎的病症與流感比較接近，可能一些新冠肺炎患者被當成了流感治療。

美國甩鍋中國的做法，本來就是故意為之。在特朗普看來，只要能抓住中國的一點把柄，他就不會輕易放過。而一些國家跟隨美國，對於美國這樣的說法予以堅定支持，不管美國的做法是否符合現實依據。

在這些國家看來，迎合美國的利益才是他們該做的事，至於事情的真相究竟是怎樣的，他們反倒不關心這些。縱使西班牙證實了這件事，特朗普或許只會找個藉口搪塞過去。

個病毒最初爆發點係邊度?
將病毒傳遍全世界既係邊個國家
邊個國家知道自己大爆發緊都隱瞞 ?

5毛党

一則消息

Source?

宜家啲五毛洗板技术真係越嚟越粗劣

等英文醬油先

新華社

冇撚SOURCES都冇 自己打篇野出嚟就當係?

貼幾張相加作篇文就咁當交咗功課

中共：肺炎來自西班牙

拉
唔用不推文一律當五毛PR

"然而在中國的疫情出現之前，如果就存在新冠病毒在一些國家出現的情況，那麼病毒的來源就更加撲朔迷離，西方國家要欠中國一個道歉。"

如果
如果
[size=10]如果[/size=10]

屌你成班仲喺到推

好心啲支那仔唔好別撚柒啦 全世界都知係武漢肺炎

是否維穏費不足

國安法立法後係而家2047
上年2020
2020年3月歐洲已經大爆發,水有好正常

其實想知邊到係源頭，睇下邊個城市突然間，出現大量病人而且屍體都燒唔切 好似當初紐約咁

五毛謊言不攻自破！五毛爆出重磅消息，五毛欠西方國家一個道歉！

樓豬又被人hack 咗？

我不是病毒

ACC 轉左手?

其實點解話關美國事？
一直都係支那不斷將個波推出去 人地美國先反擊
加下就話係美國既謊言
其實美國先係最無辜個個

既然係西班牙 好呀 就當係西班牙 咁中國當初點解會話係美國？ 中國欠全世界一個道歉

竟然係西班牙一早有 點解西班牙唔一早講？ 西班牙都欠全世界一個解釋

要解釋既係中國 中國已經搞著世界包括自己既國民

會唔會係heck鳩左

拉

全世界都係支那嘅, 所以大家唔使拗, 源頭點都係支那嘅

當呢度係咩 香討定弱智group
post乜撚嘢冇link嘅作文

樓主比狗屌 樓主死全家

拉啦 有source 再出po都唔遲

推乜撚

五毛又開工

技術？
技术？

樓主你老母死咗
NMSL

拉
垃圾content farm fake news

咩source都無
我之前都望過話幾年前大陸就有武漢肺炎啦

汁？

樓上班傻仔仲推post係真傻定pr 五毛嚟

我早兩個月係微博上面見到啲戰狼同小粉紅討論緊依篇文

最近個風又由巴西吹返到歐洲啦
你地跟唔上進度了

Block

Reference呢有再post啦

Fake news

Blocked

比你1毛， 可以收工

5毛 blocked

又嘥咗個account

d毒係邊到大爆發先，邊個又暪著d疫情？

篇嘢qq嘅睇得qq都知樓豬咩人

消息睇真d？睇真左d乜？

PR公司文都咁多人唔用不推文

推夠未呀傻閪

中國真係好肉酸

意大利先係

link又冇報社又冇 大家明啦

不推文呀nmsl

玩假膠玩到要扮5毛可唔可憐

原來係西班牙

QQ新聞

借個位 會員標籤功能

看圖作文範例

口講Block，但實質幫樓主推po

推夠未呀屌

啲病毒係係你老母個閪生出黎

不推文呀

起源係一個問題
你爆發左，唔出聲，送人出國又係另一個問題

咪撚推po

記得 Tvb 有報過

樓主似比人霸咗個ac
886雨宮天（26歲）
我要blk你了

中國在疫情期間的表現，也足以樹立一個良好的國際形象。
一打膠唔該

咁你重幫樓主推po?

如果源頭唔係來指支國 咁點解澳洲話要查個時支國咁反抗

雨宮天（26歲）.... 突然改個咁既名...

一睇標題就知係五毛

用邏輯推理下都知 洗條撚討論
3月已經有病毒 到年尾武漢先走嚟大爆發
中間啲時間病毒掘隧道過去避開啲人突襲呀

樓主似比人 hack account

還返個ac比人啦

支國大外宣?

啊蛇俾返個ac 人了.

農場文level當new擺上嚟會唔會好笑啲
拉

還中共一個道歉
快
奶

一早BLOCK左樓主典型冇SOURCE亂作FAKE NEWS

forbes:
It’s important also to note that this research has not yet been peer reviewed, which is a key part of the scientific vetting process prior to publication in a journal. However, given the need for information on the origin and spread of the pandemic, many scientists are publicly sharing and promoting their data prior to publication, but it should still be treated as preliminary and taken with a grain of salt.

:
There are several explanations for this positive result. One is that SARS-CoV-2 is present in the sewage at a very low level. Another is that the test reaction was accidentally contaminated with SARS-CoV-2 in the laboratory. This sometimes happens in labs as positive samples are regularly being handled, and it can be difficult to prevent very small traces of positive sample contaminating others.

Another explanation is that there is other RNA or DNA in the sample that resembles the test target site enough for it to give a positive result at the 39th cycle of amplification.

Further tests need to be carried out to conclude that the sample contains SARS-CoV-2, and a finding of that magnitude would need to be replicated separately by independent laboratories.

看圖作文

想問咩叫甩鍋？

五毛po用殘體屌，費事屌完佢哋睇唔明啦

當呢度高登呀屌你

睇完只係覺得 中國欠美國一個道歉

咁嘅垃圾都放出嚟

完

一睇到甩鍋就無再睇

好慘 佢個account比五毛hack左

卸膊

一間大學講一句就話係 重要唔係美國既大學
邊個地方爆先 然後D人四圍走 跟住全世界 有眼睇架

pull

乜都係外國 點解武漢疫情爆發嗰陣唔公開資訊
得閒作新聞不如照腦好過啦 出世嗰陣俾老母夾親頭？

利申鬧緊作者

為左篇智障新聞玩單機你係得嘅

拉 & report fake news

請舉報帖文

咁佢地咪凈係明個一個字

link 都冇，pr 狗又做fake news

英文link 都冇，pr 狗又放fake news

吓 中国2013年就發現啦喎

咁不如直情用普通話寫啦，點解要用啲字？又殘體又廣東話d五毛睇唔睇得明

篇文係黨媒寫俾小粉紅睇

block

邊個話係針對華人基因

50cents going down to 30cents!

美國佬有傳媒，可以是非黑白顛倒架

請善用不推文回覆

咁呀，獨立調查囉

推撚夠未？

無來源的報告，cap圖都無
巴菜係旅遊城市，源頭或更早
西方欠中國一個道歉

支那文妓思維

由於本人帳戶被入侵

樓主

武漢係第一個爆發地係鐵一般事實,唔好再出垃圾文洗底

我唔係幾鐘意同5毛拗因為佢地好鐘意只係睇一隻字或者一句再放大黎講...

以上呢條LINK 就係果間大學既LINK.
當中有提及到. 佢地CHECK 既SAMPLE. 由2018年一月, 到2019年12月. 當中只有2019 年3月12日 既SAMPLE CHECK 到有COVID19 既基因, 而且份量係好LOW LEVEL (low but were positive) 其他日子係冇CHECK 到有COVID19 既基因.
文中有提及到, 巴塞有太多人出出入入, 根本MAKE SURE 唔到果個SAMPLE 係來自咩人既便便, 即係可以係世界上任何既人.
可以理解為, 有一個由某國入境既帶菌者, 響巴塞柯左一篤帶菌既屎, 呢篤帶菌既屎剛好俾呢間大學響地底抽起左, 就係咁.

病毒源頭不嬲都唔一定係最先爆發既國家架啦
依家唔係屌你個國家有新品種病毒，係屌鳩你將d病毒傳到周圍都係
根本源頭係邊都改變唔到支那輸出病毒呢個事實

呢D又唔使理